

   
 - Áno. Dva. Premiérkou bude Iveta a opäť vznikne ministerstvo životného prostredia.   - To je dobré rozhodnutie, poznamenal Bagír a poškrabal sa pod protikliešťovým obojkom, najmä s tými postrekmi proti komárom by si mali švihnúť, je to tu na nevydržanie.   - Vlastne tri, opravil som sa. Členov vlády by malo byť pätnásť.   - Prečo pätnásť?, spýtal sa Bagír a rýchlo si prepočítal pazúriky na labkách - mal ich osemnásť.   - Lebo takto je to optimálne - 5 pre SDKÚ, 4 pre SaS, a po tri pre KDH a Most. Devätnásť členov vlády je veľa a jedenásť zasa primálo. Čísla 19 a 11 som nevysvetľoval. Bagír je múdry pes, aj keď vie počítať iba do 18.   - To znie rozumne. A kde je teda pes zakopaný? Veď koaličnú dohodu zvládli, aj programové tézy, dokonca aj barter s vatikánskou zmluvou a registrovanými partnerstvami a ako som počul Ivetu, vraj delenie miest nie je pre túto koalíciu dôležité, preto sa najskôr zaoberali zhodou na programových tézach a nie rozdelením vládnych kresiel.    - Strany sa sporia o to, kto bude lepší minister a bude môcť lepšie slúžiť verejnosti a Slovensku, pokračoval som v Bagírových (?) kaleráboch. 
 - Hmm, Bagír to radšej nerozoberal, bol to bystrý pes a piškótky som mal iba ja. A kde je teda pes zakopaný?   - KDH chce predsedu parlamentu a Sulík im to nechce dať.   - A prečo im to nechce dať?   - Lebo nedostal ministra financií. A predsedu parlamentu považuje za dobrú kompenzáciu. Bude mať pod kontrolou svoj klub a na smerákov v opozícii treba poriadneho tvrďasa.   - A nemal byť Sulík tým ministrom financií? 
 - Mal, ale bude ním Mikloš. Školstvo už nechce. Ale keď Sulík nedostal odvodový bonus, tak o také ministerstvo ani nestojí.   - Tak nech im dajú niečo iné. Nechcú v KDH nič iné? 
 - Ministerstvo hospodárstva. Ale to chce aj SaS. A KDH vymení hospodárstvo iba za vedenie parlamentu a SaS vymení hospodárstvo iba za vnútro. Ale hospodárstvo za parlament nevymení SaS a vnútro za obranu nevymení zasa KDH.   - Hmm, vy ľudia ste niekedy zbytočne komplikovaní, poznamenal Bagír a spýtal sa: A už tam nie je nič iné pre Figeľa? Nechcel byť ministrom zahraničných vecí? 
 - Chcel, ale tým bude asi Miki.    - Miki? Zahraničných vecí?   - Je to logické, upokojoval som Bagíra, ktorý bol až teraz zaskočený. Celkom neodíde zo Slovenska a bude mať pod kontrolou svoje krídlo v strane a nebude zasa až tak veľmi na očiach domácim voličom, ktorí ho majú v zuboch. 
 - Aha, to je racionálne, súhlasil Bagír. Ten konflikt medzi funkcionármi a radovými straníkmi v Mikiho strane je zjavný. A Mikimu treba niečo dať, aby myslel aj na vážne veci. Ale ak Figeľ nebude mať ani parlament, ani zahraničný rezort, zamyslel sa Bagír, ale vyzeral pritom, akoby si obzeral havrany na strome, tak to nie je až taký dobrý kšeft s touto koalíciou. Veď Fico im ponúkal polovicu vlády aj premiéra, aj vatikánsku zmluvu, kul želiezko za horúca.   -To boli len také kecy, veď tú ponuku poprel aj Fico.   - Naozaj? Myslíš, že teraz už o tom ani jedni ani druhí neuvažujú?, konečne našiel Bagír kliešťa na dostupnom mieste. 
 - Teraz už je to skoro nemožné. Zašli priďaleko, už by to vyzeralo, že sa rozpadli na kšeftoch. 
 - Ale veď aj Miki povedal, že väčšie strany by mali byť veľkorysé. Ktovie na koho myslel?  Veď by mohol začať u seba, povedal Bagír. 
 - To nie je zlý nápad, priznal som. Miki by sa vzdal zahraničných vecí pre Figeľa, Sulík by bol predsedom parlamentu a KDH by ostalo vnútro a SaS by mala hospodárstvo.    - Už som z toho zmätený, kapituloval Bagír a začal pozorovať rodiaci sa krtinec.   - Veď je to jednoduché, Bagi, čítal som z dnešného smečka. SaS žiada predsedu parlamentu a ministerstvá hospodárstva, práce, kultúry a obrany. KDH chce predsedu parlamentu alebo ministerstvo hospodárstva a rezorty vnútra alebo spravodlivosti. SaS by sa vzdala hospodárstva, ak KDH vymení vnútro za obranu. KDH by sa vzdalo hospodárstva, ak dostane vnútro, dopravu, zdravotníctvo a predsedu parlamentu. 
 - Hmm. Ako vraví Iveta, delenie miest nie je pre túto koalíciu dôležité, povedal Bagír a vyštartoval po ľahkej koristi. 
   
   

